[init]
  defaultBranch = main

[alias]
  # Basic shortcuts
  co = checkout
  br = branch
  st = status
  fe = fetch
  last = log -1 HEAD

  # Log and history
  lg = log --oneline --graph --decorate --all
  ll = log --pretty=format:'%C(yellow)%h%Creset %s %Cgreen(%cr) %C(bold blue)<%an>%Creset' --abbrev-commit

  # Diff and blame
  df = diff
  dff = diff --stat
  bl = blame -w

  # Add and reset
  aa = add --all
  unstage = reset HEAD --
  rsh = reset --hard HEAD

  # Cleanup
  clean = clean -fd

  # Rebase and fixes
  rc = rebase --continue
  ra = rebase --abort
  fixup = commit --fixup

  # Branches
  nb = checkout -b

  # Stash
  s = stash
  sa = stash apply
  ss = stash save
  sl = stash list

  # Commit
  cm = commit -m
  ca = commit --amend

  # Syncing
  plo = pull origin
  p = push
  pff = push --force origin
